{"translation-revision-date":"2022-10-19 14:38:47+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"fr"},"Wood thrush singing in Central Park, NYC.":["Le chant de la grive des bois \u00e0 Central Park, New York."],"Video caption text":["Texte de l\u00e9gende de la vid\u00e9o"],"There is no poster image currently selected":["Il n\u2019y a actuellement aucune image de banni\u00e8re s\u00e9lectionn\u00e9e"],"The current poster image url is %s":["L\u2019URL de l\u2019image de banni\u00e8re actuelle est %s"],"Poster image":["Image de couverture"],"Video settings":["R\u00e9glages vid\u00e9o"],"Add tracks":["Ajouter des pistes"],"Remove track":["Retirer la piste"],"Kind":["Type"],"Language tag (en, fr, etc.)":["\u00c9tiquette de langue (en, fr, etc.)"],"Source language":["Langue originelle"],"Title of track":["Titre de la piste"],"Label":["Libell\u00e9"],"Edit track":["Modifier la piste"],"Text tracks":["Pistes de texte"],"Edit %s":["Modifier %s"],"Tracks can be subtitles, captions, chapters, or descriptions. They help make your content more accessible to a wider range of users.":["Les pistes peuvent \u00eatre des sous-titres, des l\u00e9gendes, des chapitres ou des descriptions. Elles contribuent \u00e0 rendre votre contenu accessible \u00e0 un plus large \u00e9ventail d\u2019utilisateurs et utilisatrices."],"Descriptions":["Descriptions"],"Captions":["L\u00e9gendes"],"Subtitles":["Sous-titres"],"Play inline":["Lancer dans le lecteur"],"Playback controls":["Commandes de lecture"],"Muted":["En sourdine"],"WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river.":["Du temps que r\u00e9gnait le Grand Pan,\n\tLes dieux prot\u00e9geaient les ivrognes\nDes tas de g\u00e9nies titubants\n\tAu nez rouge, \u00e0 la rouge trogne.\nD\u00e8s qu\u2019un homme vidait les cruchons,\n\tQu\u2019un sac \u00e0 vin faisait carousse\nIls venaient en bande \u00e0 ses trousses\n\tCompter les bouchons."],"Write verse\u2026":["\u00c9crire un couplet\u2026"],"Verse text":["Texte du couplet"],"New Column":["Ajouter une colonne"],"Column %d text":["Texte de la colonne %d"],"Term Description":["Description du terme"],"Choose a %s":["Choisissez un %s"],"Default based on area (%s)":["Par d\u00e9faut en fonction de la zone (%s)"],"Area":["Zone"],"Existing template parts":["\u00c9l\u00e9ments de mod\u00e8le existants"],"Template Part \"%s\" inserted.":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment de mod\u00e8le \u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 ins\u00e9r\u00e9."],"Choose an existing %s or create a new one.":["%s\u00a0: choisissez une zone\u00a0existante ou cr\u00e9ez en une nouvelle."],"Create":["Cr\u00e9er"],"Name and create your new %s":["Nommer et cr\u00e9er votre %s"],"Template Part":["\u00c9l\u00e9ment de mod\u00e8le","\u00c9l\u00e9ments de mod\u00e8les"],"Untitled Template Part":["\u00c9l\u00e9ment de mod\u00e8le sans titre"],"Largest size":["La plus grande taille"],"Smallest size":["La plus petite taille"],"Number of tags":["Nombre d\u2019\u00e9tiquettes"],"Taxonomy":["Taxonomie"],"Tag Cloud settings":["R\u00e9glages du nuage d\u2019\u00e9tiquettes"],"- Select -":["- S\u00e9lectionner -"],"December 6, 2018":["6 d\u00e9cembre 2018"],"February 21, 2019":["21 f\u00e9vrier 2019"],"May 7, 2019":["7 mai 2019"],"Release Date":["Date de sortie"],"Jazz Musician":["Musicien de jazz"],"Version":["Version"],"Create Table":["Cr\u00e9er un tableau"],"Row count":["Nombre de lignes"],"Column count":["Nombre de colonnes"],"Insert a table for sharing data.":["Ins\u00e9rer un tableau pour partager des donn\u00e9es."],"Table":["Tableau"],"Table caption text":["Texte de l\u00e9gende du tableau"],"Footer section":["Section de pied de page"],"Header section":["Section d\u2019en-t\u00eate"],"Fixed width table cells":["Cellules de tableau \u00e0 largeur fixe"],"Table settings":["R\u00e9glages du tableau"],"Edit table":["Modifier le tableau"],"Change column alignment":["Modifier l\u2019alignement des colonnes"],"Footer label":["Libell\u00e9 du pied de page"],"Header label":["Libell\u00e9 de l\u2019en-t\u00eate"],"Footer cell text":["Texte de la cellule de pied de page"],"Body cell text":["Texte de la cellule du corps"],"Header cell text":["Texte de la cellule de titre"],"Align column right":["Aligner la colonne \u00e0 droite"],"Align column center":["Aligner la colonne au centre"],"Align column left":["Aligner la colonne \u00e0 gauche"],"Spacer settings":["R\u00e9glages de l\u2019espacement"],"Show labels":["Afficher les libell\u00e9s"],"Open links in new tab":["Ouvrir les liens dans un nouvel onglet"],"Icon background":["Arri\u00e8re-plan de l\u2019ic\u00f4ne"],"Icon color":["Couleur de l\u2019ic\u00f4ne"],"Click plus to add":["Cliquez sur le \u00ab\u00a0+\u00a0\u00bb pour ajouter"],"Huge":["\u00c9norme"],"Normal":["Normale"],"Small":["Petite"],"Briefly describe the link to help screen reader users.":["D\u00e9crivez bri\u00e8vement le lien pour aider les utilisateurs et utilisatrices de lecteurs d\u2019\u00e9crans."],"Link label":["Libell\u00e9 du lien"],"%s label":["Libell\u00e9 %s"],"Enter address":["Saisir l\u2019adresse"],"Social Icon":["Ic\u00f4ne de r\u00e9seaux sociaux"],"Make title link to home":["Lier le titre \u00e0 l\u2019accueil"],"Site Title placeholder":["Texte indicatif du titre du site"],"Write site title\u2026":["\u00c9crivez un titre de site\u2026"],"Site title text":["Texte du titre du site"],"Site Tagline placeholder":["Texte indicatif du slogan du site"],"Write site tagline\u2026":["\u00c9crivez un slogan de site\u2026"],"Site tagline text":["Texte du slogan du site"],"Add a site logo":["Ajoutez un logo de site"],"Use as site icon":["Utiliser comme ic\u00f4ne de site"],"Link image to home":["Faire un lien vers l\u2019accueil sur l\u2019image"],"Image width":["Largeur de l\u2019image"],"Site Icons are what you see in browser tabs, bookmark bars, and within the WordPress mobile apps. To use a custom icon that is different from your site logo, use the <a>Site Icon settings<\/a>.":["Les ic\u00f4nes de site (souvent nomm\u00e9es \u00ab\u00a0favicon\u00a0\u00bb) sont souvent utilis\u00e9es dans les onglets du navigateur, dans les barres de signets et dans les applications mobiles. Pour utiliser une ic\u00f4ne personnalis\u00e9e diff\u00e9rente de votre logo de site, utilisez les <a>r\u00e9glages d\u2019ic\u00f4ne<\/a>."],"Write shortcode here\u2026":["Placez le code court ici\u2026"],"Shortcode text":["Texte du code court"],"Shortcode":["Code court"],"Add label\u2026":["Ajouter un libell\u00e9\u2026"],"Label text":["Texte du libell\u00e9"],"Percentage Width":["Largeur en pourcentage"],"Use button with icon":["Utiliser un bouton avec une ic\u00f4ne"],"Change button position":["Modifier la position du bouton"],"Toggle search label":["Afficher\/masquer le libell\u00e9 de recherche"],"Add button text\u2026":["Ajouter un texte de bouton\u2026"],"Optional placeholder\u2026":["Texte indicatif facultatif\u2026"],"Optional placeholder text":["Texte indicatif facultatif"],"No button":["Aucun bouton"],"Button inside":["Bouton \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur"],"Button outside":["Bouton \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur"],"Display author":["Afficher l\u2019auteur ou l\u2019autrice"],"Number of items":["Nombre d\u2019\u00e9l\u00e9ments"],"RSS settings":["R\u00e9glages RSS"],"Edit RSS URL":["Modifier l\u2019URL du RSS"],"Use URL":["Utiliser l\u2019URL"],"Enter URL here\u2026":["Saisissez l\u2019URL ici\u2026"],"Convert to regular blocks":["Convertir en blocs normaux"],"Block has been deleted or is unavailable.":["Le bloc a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 ou n\u2019est plus disponible."],"In quoting others, we cite ourselves.":["En citant les autres, nous nous citons nous m\u00eames."],"Quote citation text":["Texte de la citation"],"Quote text":["Texte de la citation"],"Display the archive title based on the queried object.":["Affiche le titre de l\u2019archive en fonction de l\u2019objet recherch\u00e9."],"Archive Title":["Titre d\u2019archive"],"Archive title":["Titre d\u2019archive"],"Provided type is not supported.":["Le type fourni n\u2019est pas pris en charge."],"Previous page link":["Lien vers la page pr\u00e9c\u00e9dente"],"Next page link":["Lien vers la page suivante"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevron"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Fl\u00e8che"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Aucune"],"A decorative arrow appended to the next and previous page link.":["Une fl\u00e8che d\u00e9corative ajout\u00e9e au lien de la page suivante et pr\u00e9c\u00e9dente."],"Add text or blocks that will display when the query returns no results.":["Ajoutez du texte ou des blocs qui s\u2019afficheront lorsque la requ\u00eate ne renvoie aucun r\u00e9sultat."],"<a>Create a new post<\/a> for this feed.":["<a>Cr\u00e9er une nouvelle publication<\/a> pour ce flux."],"Image, Date, & Title":["Image, date et titre"],"Title, Date, & Excerpt":["Titre, date et extrait"],"Title & Excerpt":["Titre et extrait"],"Title & Date":["Titre et date"],"Display a list of your most recent posts, excluding sticky posts.":["Affichez une liste de vos publications les plus r\u00e9centes, excluant les publications \u00e9pingl\u00e9es."],"Posts List":["Liste des publications"],"Choose a pattern":["Choisir une composition"],"Choose a pattern for the query loop or start blank.":["Choisissez un mod\u00e8le pour la boucle de requ\u00eate ou commencez depuis un mod\u00e8le vide."],"Keyword":["Mot-cl\u00e9"],"Filters":["Filtres"],"WordPress contains different types of content and they are divided into collections called \"Post types\". By default there are a few different ones such as blog posts and pages, but plugins could add more.":["WordPress contient diff\u00e9rents types de contenu divis\u00e9s en collections appel\u00e9es \u00ab\u00a0Types de publications\u00a0\u00bb. Par d\u00e9faut, il en existe plusieurs, comme les articles de blog et les pages, mais les extensions peuvent en ajouter d\u2019autres."],"Post type":["Type de publication"],"Toggle to use the global query context that is set with the current template, such as an archive or search. Disable to customize the settings independently.":["Cliquez pour utiliser le contexte de requ\u00eate global r\u00e9gl\u00e9 sur le mod\u00e8le courant, comme par exemple une archive ou des r\u00e9sultats de recherche. D\u00e9sactivez-le pour personnaliser ind\u00e9pendamment les r\u00e9glages."],"Inherit query from template":["H\u00e9riter la requ\u00eate \u00e0 partir du mod\u00e8le"],"Blog posts can be \"stickied\", a feature that places them at the top of the front page of posts, keeping it there until new sticky posts are published.":["Les articles peuvent \u00eatre \u00e9pingl\u00e9s, ce qui leur permet de remonter en haut de la liste des articles jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019un nouvel article \u00e9pingl\u00e9 prenne leur place."],"Sticky posts":["Publications \u00e9pingl\u00e9es"],"Only":["Uniquement"],"Exclude":["Exclure"],"Include":["Inclure"],"Authors":["Auteur\u00b7e"],"Order by":["Ordonner par"],"Z \u2192 A":["Z \t A"],"A \u2192 Z":["A \t Z"],"Oldest to newest":["Des plus anciens aux plus r\u00e9cents"],"Newest to oldest":["Des plus r\u00e9cents aux plus anciens"],"Max page to show":["Nombre maximal de pages"],"Limit the pages you want to show, even if the query has more results. To show all pages use 0 (zero).":["Limiter les pages \u00e0 afficher m\u00eame si la requ\u00eate dispose de davantage de r\u00e9sultats. Pour afficher toutes les pages, saisir 0 (z\u00e9ro)."],"Offset":["D\u00e9calage"],"Items per Page":["\u00c9l\u00e9ments par page"],"Display settings":["R\u00e9glages d\u2019affichage"],"Matt Mullenweg":["Matt Mullenweg"],"One of the hardest things to do in technology is disrupt yourself.":["L\u2019une des choses les plus difficiles \u00e0 faire dans le monde des technologies est de se r\u00e9inventer soi-m\u00eame."],"Add citation":["Ajouter une source"],"Pullquote citation text":["Texte de la citation en exergue"],"Add quote":["Ajouter une citation"],"Pullquote text":["Texte de la citation en exergue"],"EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;":["EXT. XANADU - FAIBLES LUEURS DE L\u2019AUBE - 1940 (MINIATURE)\nLa fen\u00eatre, tr\u00e8s petite au loin, est illumin\u00e9e.\nTout autour, l\u2019\u00e9cran presque totalement noir. \u00c0 pr\u00e9sent, tandis que la cam\u00e9ra se d\u00e9place lentement vers la fen\u00eatre qui est presque un timbre-poste dans le cadre, d\u2019autres formes apparaissent\u00a0;"],"Write preformatted text\u2026":["R\u00e9digez du texte pr\u00e9format\u00e9\u2026"],"Preformatted text":["Texte pr\u00e9format\u00e9"],"Make title a link":["Cr\u00e9er un lien sur le titre"],"No Title":["Aucun titre"],"Display a post's tags.":["Affiche les \u00e9tiquettes d\u2019un article."],"Post Tags":["\u00c9tiquettes d\u2019articles"],"Display a post's categories.":["Afficher les cat\u00e9gories d\u2019un article."],"Post Categories":["Cat\u00e9gories d\u2019articles"],"Term items not found.":["Termes introuvables."],"Enter character(s) used to separate terms.":["Saisissez le(s) caract\u00e8re(s) utilis\u00e9(s) pour s\u00e9parer les termes."],"Separator":["S\u00e9parateur"],"Displays the post link that precedes the current post.":["Affiche le lien de l\u2019article qui pr\u00e9c\u00e8de l\u2019article actuel."],"Displays the post link that follows the current post.":["Affiche le lien de l\u2019article qui suit l\u2019article actuel."],"An example title":["Un exemple de titre"],"Include the label as part of the link":["Inclure le libell\u00e9 comme partie du lien."],"If you have entered a custom label, it will be prepended before the title.":["Si vous avez saisi un libell\u00e9 personnalis\u00e9, il sera ajout\u00e9 avant le titre."],"Display the title as a link":["Afficher le titre sous forme de lien"],"Previous post":["Article pr\u00e9c\u00e9dent"],"Next post":["Article suivant"],"Previous: ":["Pr\u00e9c\u00e9dent\u00a0: "],"Next: ":["Suivant\u00a0: "],"Featured image":["Image mise en avant"],"Featured image: %s":["Image \u00e0 la une\u00a0: %s"],"Add a featured image":["Ajouter une image mise en avant"],"Select the size of the source image.":["S\u00e9lectionnez la taille de l\u2019image source."],"Image scaling options\u0004Scale":["Redimensionner"],"Image will be stretched and distorted to completely fill the space.":["L\u2019image sera \u00e9tir\u00e9e et d\u00e9form\u00e9e pour remplir compl\u00e8tement l\u2019espace."],"Image is scaled to fill the space without clipping nor distorting.":["L\u2019image est mise \u00e0 l\u2019\u00e9chelle pour remplir l\u2019espace sans \u00eatre rogn\u00e9e ni d\u00e9form\u00e9e."],"Image is scaled and cropped to fill the entire space without being distorted.":["L\u2019image est mise \u00e0 l\u2019\u00e9chelle et recadr\u00e9e pour remplir tout l\u2019espace sans \u00eatre d\u00e9form\u00e9e."],"Scale option for Image dimension control\u0004Fill":["Remplir"],"Scale option for Image dimension control\u0004Contain":["Contenir"],"Scale option for Image dimension control\u0004Cover":["Recouvrir"],"Show link on new line":["Afficher le lien sur une nouvelle ligne"],"Post Excerpt Settings":["R\u00e9glages de l\u2019extrait de la publication"],"No post excerpt found":["Aucun extrait de publication trouv\u00e9"],"Post excerpt text":["Texte de l\u2019extrait de la publication"],"Add \"read more\" link text":["Texte du lien \u00ab\u00a0Lire la suite\u00a0\u00bb"],"\"Read more\" link text":["Texte du lien \u00ab\u00a0Lire la suite\u00a0\u00bb"],"If there are any Custom Post Types with support for excerpts, the Post Excerpt block can display the excerpts of those entries as well.":["S\u2019il existe des types de publication personnalis\u00e9s prenant en charge les extraits, le bloc extrait de la publication peut \u00e9galement afficher les extraits de ces \u00e9l\u00e9ments."],"This is the Post Excerpt block, it will display the excerpt from single posts.":["C\u2019est le bloc extrait de publication, il affiche l\u2019extrait provenant de la publication seule."],"Link to post":["Lien vers la publication"],"Link to %s":["Lien vers %s"],"Change Date":["Modifier la date"],"Post Date":["Date de la publication"],"If there are any Custom Post Types registered at your site, the Post Content block can display the contents of those entries as well.":["S\u2019il existe des types de publications personnalis\u00e9s enregistr\u00e9s sur votre site, le bloc de contenu de publication peut \u00e9galement afficher le contenu de ces entr\u00e9es."],"That might be a simple arrangement like consecutive paragraphs in a blog post, or a more elaborate composition that includes image galleries, videos, tables, columns, and any other block types.":["\u00c7a peut \u00eatre un simple agencement comme des paragraphes cons\u00e9cutifs dans un article de blog, ou une combinaison plus \u00e9labor\u00e9e qui comprend des galeries d\u2019images, des vid\u00e9os, des tableaux, des colonnes ou n\u2019importe quel autre type de bloc."],"This is the Post Content block, it will display all the blocks in any single post or page.":["Ceci est le bloc de contenu de publication, il affichera tous les blocs sur n\u2019importe quelle publication unique ou page."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled.":["Bloc de formulaire de commentaires\u00a0: les commentaires ne sont pas activ\u00e9s."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this post type (%s).":["Bloc Formulaire de commentaire\u00a0: les commentaires ne sont pas activ\u00e9s sur ce type de publication (%s)."],"action that affects the current post\u0004Enable comments":["Activer les commentaires"],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this item.":["Bloc de formulaire de commentaire\u00a0: les commentaires ne sont pas activ\u00e9s sur cet \u00e9l\u00e9ment."],"Commenter avatars come from <a>Gravatar<\/a>":["Les avatars des personnes ayant comment\u00e9 proviennent de <a>Gravatar<\/a>"],"To get started with moderating, editing, and deleting comments, please visit the Comments screen in the dashboard.":["Pour faire vos premiers pas en mod\u00e9ration, modification et suppression des commentaires, veuillez consulter l\u2019\u00e9cran \u00ab\u00a0Commentaires\u00a0\u00bb sur le tableau de bord."],"Hi, this is a comment.":["Bonjour, ceci est un commentaire."],"January 1, 2000 at 12:00 am":["1er janvier 2000 \u00e0 00h00"],"A WordPress Commenter":["Un commentateur ou commentatrice WordPress"],"%s <span>says:<\/span>":["%s <span>a dit\u00a0:<\/span>"],"Post Comments block: Comments are not enabled.":["Bloc de publication de commentaires\u00a0: les commentaires ne sont pas autoris\u00e9s."],"Post Comments block: Comments for this post type (%s) are not enabled.":["Bloc de commentaires de publication\u00a0: les commentaires pour ce type de publication (%s) ne sont pas activ\u00e9s."],"Post Comments block: Comments to this %s are not allowed.":["Bloc de commentaires\u00a0: les commentaires sur la publication %s ne sont pas autoris\u00e9s."],"Post Comments block: This is just a placeholder, not a real comment. The final styling may differ because it also depends on the current theme. For better compatibility with the Block Editor, please consider replacing this block with the \"Comments Query Loop\" block.":["Bloc de commentaires\u00a0: il s\u2018agit simplement d\u2018un espace r\u00e9serv\u00e9, pas d\u2018un v\u00e9ritable commentaire. Le style final peut diff\u00e9rer car il d\u00e9pend \u00e9galement du th\u00e8me actuel. Pour une meilleure compatibilit\u00e9 avec l\u2018\u00e9diteur de blocs, veuillez envisager de remplacer ce bloc par le bloc \u00ab\u00a0Comments Query Loop\u00a0\u00bb."],"Post Title":["Titre de la publication"],"Comment":["Commentaire"],"Author Biography":["Biographie de l\u2019auteur\/autrice"],"Post Author":["Auteur ou autrice de la publication"],"Write byline\u2026":["\u00c9crire une signature\u2026"],"Post author byline text":["Texte de mention de l\u2019auteur\/autrice"],"Show bio":["Afficher la bio"],"Avatar size":["Taille de l\u2019avatar"],"Show avatar":["Afficher l\u2019avatar"],"Author Settings":["R\u00e9glages de l\u2019auteur ou de l\u2019autrice"],"In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing.":["Dans un village de la Manche dont je ne veux pas me rappeler le nom, il n\u2019y a pas longtemps que vivait un de ces hidalgos qui ont lance au r\u00e2telier, vieille rondache, maigre haridelle et limier de chasse."],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloc vide\u00a0;\u00a0\u00e9crivez ou saisissez une barre oblique pour choisir un bloc"],"Paragraph block":["Bloc paragraphe"],"Toggle to show a large initial letter.":["Cliquez pour afficher une lettrine."],"Showing large initial letter.":["Affichage de la lettrine."],"Drop cap":["Lettrine"],"Page List: Cannot retrieve Pages.":["Liste des pages\u00a0: impossible de retrouver les pages."],"Convert":["Convertir"],"Note: if you add new pages to your site, you'll need to add them to your navigation menu.":["Note\u00a0: si vous ajoutez de nouvelles pages, vous devrez les ajouter \u00e0 votre menu de navigation."],"To edit this navigation menu, convert it to single page links. This allows you to add, re-order, remove items, or edit their labels.":["Pour modifier ce menu de navigation, convertissez-le en de simples liens. Cela vous permet d\u2019ajouter, r\u00e9ordonner et supprimer des \u00e9l\u00e9ments, ou de modifier leur libell\u00e9."],"Convert to links":["Convertir en liens"],"Link removed.":["Lien retir\u00e9."],"Convert to Link":["Convertir en lien"],"navigation link preview example\u0004Example Link":["Lien d\u2019exemple"],"A link to a tag.":["Un lien vers une \u00e9tiquette."],"Tag Link":["Lien d\u2019\u00e9tiquette"],"A link to a category.":["Un lien vers une cat\u00e9gorie."],"Category Link":["Lien de cat\u00e9gorie"],"A link to a page.":["Un lien vers une page."],"Page Link":["Lien de page"],"A link to a post.":["Un lien vers un article."],"Post Link":["Lien d\u2019article"],"A link to a custom URL.":["Un lien vers une URL personnalis\u00e9e"],"Create draft page: <mark>%s<\/mark>":["Nouvelle page\u00a0: <mark>%s<\/mark>"],"Create draft post: <mark>%s<\/mark>":["Cr\u00e9er un article\u00a0: <mark>%s<\/mark>"],"Navigation link text":["Texte du lien de navigation"],"The description will be displayed in the menu if the current theme supports it.":["La description sera affich\u00e9e dans le menu si le th\u00e8me actuel l\u2019accepte."],"Add submenu":["Ajouter un sous-menu"],"This item is missing a link":["Il manque un lien \u00e0 cet \u00e9l\u00e9ment"],"This item has been deleted, or is a draft":["Cet \u00e9l\u00e9ment a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 ou est un brouillon"],"Add link\u2026":["Ajouter un lien\u2026"],"Transform":["Transformer"],"Add link":["Ajouter un lien"],"Select tag":["S\u00e9lectionner une \u00e9tiquette"],"Select category":["S\u00e9lectionner une cat\u00e9gorie"],"Select page":["S\u00e9lectionner une page"],"Select post":["S\u00e9lectionner un article"],"Contact":["Contact"],"About":["\u00c0 propos"],"Navigation menu %s successfully deleted.":["Le menu de navigation %s a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 avec succ\u00e8s."],"Switch to '%s'":["Changer pour \u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb"],"Block cannot be rendered inside itself.":["Le bloc ne peut pas \u00eatre rendu \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de lui-m\u00eame."],"Create a new menu?":["Cr\u00e9er un nouveau menu\u00a0?"],"Navigation menu has been deleted or is unavailable. ":["Le menu de navigation a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 ou n\u2019est pas disponible."],"New Navigation Menu created.":["Nouveau menu de navigation cr\u00e9\u00e9."],"Submenu & overlay background":["Sous-menu et calque d\u2019arri\u00e8re-plan"],"Submenu & overlay text":["Sous-menu et calque de texte"],"Show arrow":["Afficher la fl\u00e8che"],"Open on click":["Ouvrir en cliquant"],"Submenus":["Sous-menus"],"Always":["Toujours"],"Off":["D\u00e9sactiv\u00e9"],"Collapses the navigation options in a menu icon opening an overlay.":["Replie les options de navigation dans une ic\u00f4ne de menu ouvrant un calque superpos\u00e9."],"Configure overlay menu":["Configurer le menu superpos\u00e9"],"Overlay Menu":["Menu superpos\u00e9"],"Configure the visual appearance of the button opening the overlay menu.":["Configurez l\u2018apparence visuelle du bouton ouvrant le menu superpos\u00e9."],"Show icon button":["Afficher l\u2019ic\u00f4ne du bouton"],"Display":["Afficher"],"You do not have permission to create Navigation Menus.":["Vous n\u2019avez pas les droits pour cr\u00e9er des menus de navigation."],"You do not have permission to edit this Menu. Any changes made will not be saved.":["Vous n\u2018avez pas les droits pour modifier ce menu. Les modifications apport\u00e9es ne seront pas enregistr\u00e9es."],"Classic menu import failed.":["\u00c9chec de l\u2019importation du menu classique."],"Classic menu imported successfully.":["Menu classique import\u00e9."],"Classic menu importing.":["Menu classique en cours d\u2019importation."],"Failed to create Navigation Menu.":["\u00c9chec de la cr\u00e9ation du menu de navigation."],"Navigation Menu successfully created.":["Le menu de navigation a bien \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9."],"Creating Navigation Menu.":["Cr\u00e9ation d\u2019un menu de navigation."],"Unable to create Navigation Menu \"%s\".":["Impossible de cr\u00e9er le menu de navigation \"%s\"."],"Unable to fetch classic menu \"%s\" from API.":["Impossible d\u2019extraire le menu classique \"%s\" de l\u2019API."],"Confirm":["Confirmer"],"Are you sure you want to delete this navigation menu?":["Confirmez-vous vouloir supprimer ce menu de navigation\u00a0?"],"Delete %s":["Supprimer %s"],"Delete menu":["Supprimer le menu"],"%s navigation":["Navigation %s"],"Menu name":["Nom du menu"],"Start empty":["Commencer vide"],"Navigation block setup options ready.":["Les options de configuration du bloc de navigation sont pr\u00eates."],"Loading Navigation block setup options.":["Chargement des options de configuration du bloc de navigation."],"Manage menus":["G\u00e9rer les menus"],"Create new menu":["Cr\u00e9ez un nouveau menu"],"Classic Menus":["Classic Menus"],"Select Menu":["S\u00e9lectionner un menu"],"Create from '%s'":["Cr\u00e9er \u00e0 partir de \u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb"],"Navigation":["Navigation"],"Read more link text":["Texte du lien lire la suite"],"Hide the excerpt on the full content page":["Masquer l\u2019extrait sur la page de contenu entier"],"The excerpt is visible.":["L\u2019extrait est visible"],"The excerpt is hidden.":["L\u2019extrait est masqu\u00e9"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Votre site ne propose pas de support pour le bloc \u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb. Vous pouvez laisser ce bloc tel quel ou le retirer compl\u00e8tement."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Votre site ne propose pas de support pour le bloc \u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb. Vous pouvez laisser ce bloc tel quel, convertir son contenu en bloc HTML personnalis\u00e9 ou le retirer compl\u00e8tement."],"\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)":["\u2014 Paul \u00c9luard (<i>Onze Ha\u00ef-ka\u00efs<\/i>, 1920)"],"The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly.":["Une plume donne au chapeau<br>Un air de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9<br>La chemin\u00e9e fume."],"Show media on right":["Afficher le m\u00e9dia sur la droite"],"Show media on left":["Afficher le m\u00e9dia sur la gauche"],"Media width":["Largeur de m\u00e9dia"],"Crop image to fill entire column":["Recadrer l\u2019image pour remplir toute la colonne"],"Media & Text settings":["R\u00e9glages m\u00e9dia & texte"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Contenu\u2026"],"Media area":["Zone de m\u00e9dia"],"Redirect to current URL":["Rediriger vers l\u2019URL actuelle"],"Display login as form":["Affiche la connexion sous forme d\u2019un formulaire"],"Login\/out settings":["R\u00e9glages de connexion\/d\u00e9connexion"],"List":["Liste"],"List text":["Texte de la liste"],"keyboard key\u0004Space":["Espace"],"Indent list item":["Indenter l\u2019\u00e9l\u00e9ment de la liste"],"Indent":["Indenter"],"keyboard key\u0004Backspace":["Retour"],"Outdent list item":["D\u00e9sindenter l\u2019\u00e9l\u00e9ment de la liste"],"Outdent":["D\u00e9sindenter"],"Convert to ordered list":["Convertir en liste ordonn\u00e9e"],"Ordered":["Num\u00e9rot\u00e9e"],"Convert to unordered list":["Convertir en liste non-ordonn\u00e9e"],"Unordered":["Non ordonn\u00e9e"],"Reverse list numbering":["Inverser le num\u00e9rotage de la liste"],"Start value":["Valeur de d\u00e9part"],"Ordered list settings":["R\u00e9glages de liste ordonn\u00e9e"]," \u2026 ":[" \u2026 "],"Latest Posts":["Articles r\u00e9cents"],"Sorting and filtering":["Tri et filtrage"],"Add link to featured image":["Ajouter un lien \u00e0 l\u2019image mise en avant"],"Image alignment":["Alignement de l\u2019image"],"Display featured image":["Afficher l\u2019image mise en avant"],"Featured image settings":["R\u00e9glages de l\u2019image mise en avant"],"Display post date":["Afficher la date de publication"],"Display author name":["Afficher le nom de l\u2019auteur ou de l\u2019autrice"],"Post meta settings":["R\u00e9glages des m\u00e9tas de la publication"],"Max number of words in excerpt":["Nombre maximum de mots dans l\u2019extrait"],"Full post":["Article complet"],"Show:":["Afficher\u00a0:"],"Post content":["Contenu de la publication"],"Post content settings":["R\u00e9glages de contenu de publication"],"Links are disabled in the editor.":["Les liens sont d\u00e9sactiv\u00e9s dans l\u2018\u00e9diteur."],"Number of comments":["Nombre de commentaires"],"Display excerpt":["Afficher l\u2019extrait"],"Display date":["Afficher la date"],"Display avatar":["Afficher l\u2019avatar"],"Latest comments settings":["R\u00e9glages des derniers commentaires"],"Empty":["Vide"],"Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene.":["Luire, \u00f4 lac, dans ton beau miroir\u00a0!"],"This image has an empty alt attribute":["L\u2019attribut alt de cette image est vide."],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["L\u2019attribut alt de cette image est vide, son nom de fichier est %s."],"(Note: many devices and browsers do not display this text.)":["(note\u00a0: certains appareils et navigateurs n\u2019afficheront pas ce texte)"],"Describe the role of this image on the page.":["D\u00e9crivez le r\u00f4le de cette image sur la page."],"Title attribute":["Attribut de titre"],"Image settings":["R\u00e9glages de l\u2019image"],"Add text over image":["Ajouter du texte au-dessus de l\u2019image"],"Upload external image":["T\u00e9l\u00e9verser une image externe"],"Image uploaded.":["Image t\u00e9l\u00e9vers\u00e9e."],"Welcome to the wonderful world of blocks\u2026":["Bienvenue dans le monde merveilleux des blocs\u2026"],"HTML":["HTML"],"Write HTML\u2026":["\u00c9crire du HTML\u2026"],"block example\u0004Home Link":["Lien vers la page d\u2019accueil"],"Add home link":["Ajouter un lien vers la page d\u2019accueil"],"Home link text":["Texte du lien vers l\u2018accueil"],"Level %1$s. %2$s":["Niveau %1$s. %2$s"],"Level %s. Empty.":["Niveau %s. Vide."],"Code is Poetry":["Le code est une po\u00e9sie."],"Heading":["Titre"],"Heading text":["Texte du titre"],"Six.":["Six."],"Five.":["Cinq."],"Four.":["Quatre."],"Three.":["Trois."],"Two.":["Deux."],"One.":["Un."],"Arrange blocks vertically.":["Disposez les blocs verticalement."],"Stack":["Empiler"],"Arrange blocks horizontally.":["Disposer les blocs horizontalement."],"Gather blocks in a layout container.":["Rassembler les blocs dans un conteneur de mise en page."],"Group":["Groupe"],"The <footer> element should represent a footer for its nearest sectioning element (e.g.: <section>, <article>, <main> etc.).":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment <footer> doit repr\u00e9senter un pied de page pour l\u2019\u00e9l\u00e9ment de section le plus proche (par exemple\u00a0: <section>, <article>, <main>, etc.)."],"The <aside> element should represent a portion of a document whose content is only indirectly related to the document's main content.":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment <aside> doit repr\u00e9senter une partie d\u2019un document dont le contenu est li\u00e9 au contenu principal du document seulement de mani\u00e8re indirecte."],"The <article> element should represent a self contained, syndicatable portion of the document.":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment <article> doit repr\u00e9senter une partie autonome et distribuable du document."],"The <section> element should represent a standalone portion of the document that can't be better represented by another element.":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment <section> doit repr\u00e9senter une partie autonome du document qui ne peut pas \u00eatre mieux repr\u00e9sent\u00e9e par un autre \u00e9l\u00e9ment."],"The <main> element should be used for the primary content of your document only. ":["L\u2018\u00e9l\u00e9ment <main> doit \u00eatre utilis\u00e9 uniquement pour le contenu principal de votre document."],"The <header> element should represent introductory content, typically a group of introductory or navigational aids.":["L\u2018\u00e9l\u00e9ment <header> doit repr\u00e9senter un contenu de pr\u00e9sentation, g\u00e9n\u00e9ralement destin\u00e9 \u00e0 une introduction ou \u00e0 la navigation."],"image %1$d of %2$d in gallery":["image %1$d sur %2$d dans la galerie"],"Image caption text":["Texte de l\u00e9gende de l\u2019image"],"Move image forward":["D\u00e9placer l\u2019image vers l\u2019avant"],"Move image backward":["D\u00e9placer l\u2019image vers l\u2019arri\u00e8re"],"Edit gallery image":["Modifier l\u2019image de la galerie"],"Loading options\u2026":["Options de chargement\u2026"],"Crop images":["Recadrer les images"],"Gallery settings":["R\u00e9glages de la galerie"],"All gallery image sizes updated to: %s":["Toutes les tailles d\u2019image de la galerie ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 jour \u00e0 %s"],"All gallery images updated to not open in new tab":["Toutes les images de la galerie sont r\u00e9gl\u00e9es pour ne pas s\u2018ouvrir dans un nouvel onglet"],"All gallery images updated to open in new tab":["Toutes les images de la galerie sont r\u00e9gl\u00e9es pour s\u2018ouvrir dans un nouvel onglet"],"Thumbnails are not cropped.":["Les miniatures ne sont pas recadr\u00e9es."],"Thumbnails are cropped to align.":["Les miniatures sont recadr\u00e9es pour s\u2019aligner."],"All gallery image links updated to: %s":["Tous les liens des images de la galerie ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par\u00a0: %s"],"If uploading to a gallery all files need to be image formats":["Si vous t\u00e9l\u00e9versez vers une galerie, tous les fichiers doivent \u00eatre dans un format d\u2018image."],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Glissez des images, t\u00e9l\u00e9versez-en de nouvelles ou s\u00e9lectionnez des fichiers depuis la m\u00e9diath\u00e8que."],"ADD MEDIA":["AJOUTER UN M\u00c9DIA"],"Media item link option\u0004None":["Aucun"],"Write gallery caption\u2026":["\u00c9crire la l\u00e9gende de la galerie\u2026"],"Gallery caption text":["Texte de l\u00e9gende de la galerie"],"Name of the file\u0004Armstrong_Small_Step":["Armstrong_Small_Step"],"Download button text":["Texte du bouton de t\u00e9l\u00e9chargement"],"Write file name\u2026":["Saisissez le nom du fichier\u2026"],"Embed of the selected PDF file.":["Contenu embarqu\u00e9 depuis le fichier PDF s\u00e9lectionn\u00e9."],"Upload a file or pick one from your media library.":["T\u00e9l\u00e9versez un fichier ou choisissez-en un dans votre m\u00e9diath\u00e8que."],"File":["Fichier"],"button label\u0004Download":["T\u00e9l\u00e9charger"],"Copy URL":["Copier l\u2019URL"],"Copied URL to clipboard.":["URL copi\u00e9e dans le presse-papiers."],"Show download button":["Afficher le bouton de t\u00e9l\u00e9chargement"],"Download button settings":["R\u00e9glages du bouton de t\u00e9l\u00e9chargement"],"Link to":["Lien vers"],"Text link settings":["R\u00e9glages du lien textuel"],"Height in pixels":["Hauteur en pixels"],"Note: Most phone and tablet browsers won't display embedded PDFs.":["Remarque\u00a0: la plupart des navigateurs pour t\u00e9l\u00e9phone et tablette n\u2019affichent pas les PDF embarqu\u00e9s."],"Show inline embed":["Afficher le contenu embarqu\u00e9 en ligne"],"PDF settings":["R\u00e9glages PDF"],"Attachment page":["Page de fichier joint"],"Media file":["Fichier m\u00e9dia"],"Embed of %s.":["Contenu embarqu\u00e9 %s."],"PDF embed":["PDF embarqu\u00e9"],"Embed Wolfram notebook content.":["Int\u00e9grer le contenu d\u2019un notebook Wolfram."],"Embed Pinterest pins, boards, and profiles.":["Int\u00e9grez des \u00e9pingles, des tableaux et des profils Pinterest."],"bookmark":["marque-page"],"Embed Amazon Kindle content.":["Embarquer du contenu Amazon Kindle."],"ebook":["ebook"],"Embed a WordPress.tv video.":["Embarquez une vid\u00e9o WordPress.tv."],"Embed a VideoPress video.":["Embarquez une vid\u00e9o VideoPress."],"Embed a Tumblr post.":["Embarquez une publication Tumblr."],"Embed a TED video.":["Embarquez une vid\u00e9o TED."],"Embed a TikTok video.":["Embarquer une vid\u00e9o TikTok."],"Embed Speaker Deck content.":["Embarquez un contenu SpeakerDeck."],"Embed SmugMug content.":["Embarquez un contenu SmugMug."],"Embed Slideshare content.":["Embarquez un contenu Slideshare."],"Embed Scribd content.":["Embarquez un contenu Scribd."],"Embed Screencast content.":["Embarquez un contenu Screencast."],"Embed ReverbNation content.":["Embarquez un contenu ReverbNation."],"Embed a Reddit thread.":["Embarquez un fil de discussion Reddit."],"Embed Mixcloud content.":["Embarquez un contenu Mixcloud."],"Embed Kickstarter content.":["Embarquez un contenu Kickstarter."],"Embed Issuu content.":["Embarquez un contenu Issuu."],"Embed Imgur content.":["Embarquez un contenu Imgur."],"Embed a Dailymotion video.":["Embarquez une vid\u00e9o Dailymotion."],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Contenu Crowdsignal (anciennement Polldaddy) int\u00e9gr\u00e9"],"survey":["enqu\u00eate"],"Embed CollegeHumor content.":["Embarquez un contenu CollegeHumor."],"Embed Cloudup content.":["Embarquez un contenu Cloudup."],"Embed an Animoto video.":["Embarquez une vid\u00e9o Animoto."],"Embed a Vimeo video.":["Embarquez une vid\u00e9o Vimeo."],"Embed Flickr content.":["Embarquez un contenu Flickr."],"Embed Spotify content.":["Embarquez un contenu Spotify."],"Embed SoundCloud content.":["Embarquez un contenu Soundcloud."],"audio":["son"],"Embed a WordPress post.":["Embarquez une publication WordPress."],"blog":["blog"],"post":["contenu"],"Embed an Instagram post.":["Embarquez une publication Instagram."],"image":["image"],"Embed a Facebook post.":["Embarquez une publication Facebook."],"Embed a YouTube video.":["Embarquez une vid\u00e9o YouTube."],"video":["vid\u00e9o"],"music":["musique"],"Embed a tweet.":["Embarquez un tweet."],"social":["social"],"%s URL":["URL %s"],"block title\u0004Embed":["Contenu embarqu\u00e9"],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["Le contenu embarqu\u00e9 depuis %s ne peut pas \u00eatre pr\u00e9visualis\u00e9 dans l\u2019\u00e9diteur."],"Embedded content from %s":["Contenu embarqu\u00e9 depuis %s"],"button label\u0004Convert to link":["Convertir en lien"],"button label\u0004Try again":["R\u00e9essayer"],"Sorry, this content could not be embedded.":["D\u00e9sol\u00e9, ce contenu ne peut pas \u00eatre embarqu\u00e9."],"Learn more about embeds":["En apprendre plus \u00e0 propos des contenus embarqu\u00e9s"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/embeds\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/embeds\/"],"button label\u0004Embed":["Embarquer"],"Enter URL to embed here\u2026":["Saisissez l\u2019URL \u00e0 embarquer\u2026"],"Paste a link to the content you want to display on your site.":["Collez un lien vers le contenu que vous souhaitez afficher sur votre site."],"Resize for smaller devices":["Redimensionner pour les petits appareils"],"Edit URL":["Modifier l\u2019URL"],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Ce contenu embarqu\u00e9 pourrait perdre son rapport hauteur\/largeur lorsque le navigateur est redimensionn\u00e9."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Ce contenu embarqu\u00e9 conservera son rapport hauteur\/largeur lorsque le navigateur est redimensionn\u00e9."],"<strong>Snow Patrol<\/strong>":["<strong>Patrouille des neiges<\/strong>"],"Minimum height":["Hauteur minimale"],"Opacity":["Opacit\u00e9"],"Overlay":["Calque de superposition"],"Clear Media":["Effacer le m\u00e9dia"],"Leave empty if the image is purely decorative.":["Laisser vide si l\u2019image est purement d\u00e9corative."],"Describe the purpose of the image":["D\u00e9crivez l\u2019objet de l\u2019image"],"Alt text (alternative text)":["Texte alternatif (alt)"],"Focal point picker":["S\u00e9lecteur de point de focalisation"],"Repeated background":["Arri\u00e8re-plan r\u00e9p\u00e9t\u00e9"],"Fixed background":["Arri\u00e8re-plan fixe"],"Media settings":["R\u00e9glages des m\u00e9dias"],"Use featured image":["Utiliser l\u2019image mise en avant"],"Change content position":["Modifier la position du contenu"],"Drag and drop onto this block, upload, or select existing media from your library.":["Glissez et d\u00e9posez dans ce bloc, t\u00e9l\u00e9versez ou s\u00e9lectionnez un m\u00e9dia existant depuis votre m\u00e9diath\u00e8que."],"Cover":["Banni\u00e8re"],"Minimum height of cover":["Hauteur minimale de la banni\u00e8re"],"Write title\u2026":["R\u00e9digez le titre\u2026"],"\"Post Title\"":["\u00ab\u00a0Titre de l\u2019article\u00a0\u00bb"],"Show comments count":["Afficher le nombre de commentaires"],"Show post title":["Afficher le titre de l\u2018article"],"Heading %d":["Titre %d"],"Change heading level":["Changer le niveau de titre"],"Newer comments page link":["Lien vers la page de commentaires suivante"],"Comments Pagination block: paging comments is disabled in the Discussion Settings":["Bloc de pagination des commentaires\u00a0: la pagination des commentaires est d\u00e9sactiv\u00e9e dans les r\u00e9glages de discussion"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevrons"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Fl\u00e8ches"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Aucune"],"A decorative arrow appended to the next and previous comments link.":["Une fl\u00e8che d\u00e9corative ajout\u00e9e apr\u00e8s les liens des commentaires pr\u00e9c\u00e9dents et suivants."],"Arrow":["Fl\u00e8che"],"Default (<div>)":["Par d\u00e9faut (<div>)"],"HTML element":["\u00c9l\u00e9ment HTML"],"Older comments page link":["Lien vers la page de commentaires plus ancienne"],"block title\u0004Comment Date":["Date du commentaire"],"Link to comment":["Lien pour commenter"],"block title\u0004Comment Content":["Contenu du commentaire"],"block title\u0004Comment Author":["Auteur ou autrice du commentaire"],"Link to authors URL":["Lier \u00e0 l\u2018URL des auteurs\/autrices"],"Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim.":["Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim."],"Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit.":["Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit."],"Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et.":["Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et."],"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis.":["Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis."],"Three columns; wide center column":["Trois colonnes\u00a0; colonne centrale large"],"25 \/ 50 \/ 25":["25 \/ 50 \/ 25"],"Three columns; equal split":["Trois colonnes\u00a0; largeur \u00e9gale"],"33 \/ 33 \/ 33":["33 \/ 33 \/ 33"],"Two columns; two-thirds, one-third split":["Deux colonnes\u00a0: deux tiers\/un tiers"],"70 \/ 30":["70 \/ 30"],"Two columns; one-third, two-thirds split":["Deux colonnes\u00a0: un tiers\/deux tiers"],"30 \/ 70":["30 \/ 70"],"Two columns; equal split":["Deux colonnes\u00a0; largeur \u00e9gale"],"50 \/ 50":["50 \/ 50"],"One column":["Une colonne"],"100":["100"],"Stack on mobile":["Empiler sur mobile"],"This column count exceeds the recommended amount and may cause visual breakage.":["Ce nombre de colonnes d\u00e9passe la quantit\u00e9 recommand\u00e9e et peut provoquer une rupture visuelle."],"Column settings":["R\u00e9glages de la colonne"],"%1$s (%2$d of %3$d)":["%1$s (%2$d sur %3$d)"],"\/\/ A \"block\" is the abstract term used\n\/\/ to describe units of markup that\n\/\/ when composed together, form the\n\/\/ content or layout of a page.\nregisterBlockType( name, settings );":["\/\/ Un \u00ab\u00a0bloc\u00a0\u00bb est un terme abstrait utilis\u00e9\n\/\/ pour d\u00e9crire une unit\u00e9 de balisage qui\n\/\/ lorsque elle est utilis\u00e9e avec d\u2019autres,\n\/\/ forme le contenu ou la mise en page\n\/\/ d\u2019une publication.\nregisterBlockType( name, settings );"],"Write code\u2026":["R\u00e9digez du code\u2026"],"Classic":["Classique"],"Convert to blocks":["Convertir en blocs"],"Your site does not have any posts, so there is nothing to display here at the moment.":["Votre site n\u2018a aucune publication, il n\u2019y a donc rien \u00e0 afficher ici pour le moment."],"Show only top level categories":["Afficher uniquement les cat\u00e9gories de niveau sup\u00e9rieur"],"Categories settings":["R\u00e9glages des cat\u00e9gories"],"No published posts found.":["Aucune publication trouv\u00e9e."],"Contact us":["Nous contacter"],"Find out more":["En savoir plus"],"Call to Action":["Appel \u00e0 l\u2019action"],"Link rel":["Attribut rel"],"Add text\u2026":["Ajoutez du texte\u2026"],"Button text":["Texte du bouton"],"Button width":["Largeur du bouton"],"Width settings":["R\u00e9glages de largeur"],"Add caption":["Ajouter une l\u00e9gende"],"Audio caption text":["Texte de l\u00e9gende du son"],"Preload value\u0004None":["Aucun"],"Auto":["Automatique"],"Browser default":["Navigateur par d\u00e9faut"],"noun; Audio block parameter\u0004Preload":["Pr\u00e9chargement"],"Audio settings":["R\u00e9glages du son"],"Autoplay may cause usability issues for some users.":["La lecture automatique peut causer des probl\u00e8mes d\u2019accessibilit\u00e9 pour certaines personnes."],"Link to user profile":["Lien vers le profil du compte"],"Select the avatar user to display, if it is blank it will use the post\/page author.":["S\u00e9lectionnez l\u2019avatar du compte \u00e0 afficher, s\u2019il est vide, ce sera celui de l\u2019auteur\/autrice de la page\/l\u2019article."],"Default Avatar":["Avatar par d\u00e9faut"],"Week":["Semaine"],"Group by:":["Regrouper par\u00a0:"],"Archives settings":["R\u00e9glages des archives"],"Mobile":["Mobile"],"Tools":["Outils"],"Link settings":["R\u00e9glages de lien"],"Upload":["T\u00e9l\u00e9verser"],"Open Media Library":["Ouvrir la m\u00e9diath\u00e8que"],"Unlink":["Supprimer le lien"],"Open in new tab":["Ouvrir dans un nouvel onglet"],"Image size":["Taille de l\u2019image"],"Choose":["Choisir"],"Start blank":["Partir de z\u00e9ro"],"Type \/ to choose a block":["Saisir \u00ab\u00a0\/\u00a0\u00bb pour choisir un bloc"],"Patterns":["Compositions"],"Reset":["R\u00e9initialiser "],"Keep as HTML":["Conserver en HTML"],"Text":["Texte"],"Gallery":["Galerie"],"Link title":["Titre du lien"],"Show hierarchy":["Afficher la hi\u00e9rarchie"],"Calendar":["Calendrier"],"Show post counts":["Afficher le nombre d\u2019articles"],"Display as dropdown":["Afficher comme liste d\u00e9roulante"],"User":["Compte"],"Previous":["Pr\u00e9c\u00e9dent"],"(Untitled)":["(Sans titre)"],"Invalid":["Non valide"],"English":["Anglais"],"Chapters":["Chapitres"],"Excerpt":["Extrait"],"Crop":["Recadrer"],"Draft":["Brouillon"],"Home":["Accueil"],"There is no excerpt because this is a protected post.":["Il n\u2019y a pas d\u2019extrait, car cette publication est prot\u00e9g\u00e9e."],"Select poster image":["S\u00e9lectionner une image de couverture"],"Edit image":["Modifier l\u2019image"],"Replace image":["Remplacer l\u2019image"],"Select":["S\u00e9lectionner"],"Loop":["R\u00e9p\u00e9ter"],"Autoplay":["Lecture automatique"],"Metadata":["M\u00e9tadonn\u00e9es"],"Preload":["Pr\u00e9charger"],"Replace":["Remplacer"],"Display Settings":["R\u00e9glages de l\u2019affichage"],"Size":["Taille"],"Attachment Page":["Page du fichier joint"],"Media File":["Fichier m\u00e9dia"],"Grid view":["Vue grille"],"List view":["Vue liste"],"Log out":["D\u00e9connexion"],"None":["Aucun"],"Remove image":["Retirer l\u2019image"],"Year":["Ann\u00e9e"],"Day":["Jour"],"Month":["Mois"],"Post Comment":["Laisser un commentaire"],"Name":["Nom"],"Leave a Reply":["Laisser un commentaire"],"Reply to %s":["R\u00e9pondre \u00e0 %s"],"Reply":["R\u00e9pondre"],"Anonymous":["Anonyme"],"No posts found.":["Aucune publication trouv\u00e9e."],"Add Media":["Ajouter un m\u00e9dia"],"Width":["Largeur"],"Height":["Hauteur"],"Delete column":["Supprimer la colonne"],"Delete row":["Supprimer la ligne"],"Insert column after":["Ins\u00e9rer une colonne apr\u00e8s"],"Insert column before":["Ins\u00e9rer une colonne avant"],"Insert row after":["Ins\u00e9rer une ligne apr\u00e8s"],"Insert row before":["Ins\u00e9rer une ligne avant"],"Columns":["Colonnes"],"Row":["Ligne"],"Color":["Couleur"],"Link":["Lien"],"Page break":["Saut de page"],"editor button\u0004Left to right":["Gauche \u00e0 droite"],"Author":["Auteur\/autrice"],"Description":["Description"],"Title":["Titre"],"Cancel":["Annuler"],"Code":["Code"],"Paragraph":["Paragraphe"],"Apply":["Appliquer"],"URL":["URL"],"Next":["Suivant"],"No results found.":["Aucun r\u00e9sultat."],"Custom Link":["Lien personnalis\u00e9"],"Close":["Fermer"],"Remove":["Retirer"],"Preview":["Pr\u00e9visualiser"],"Add":["Ajouter"],"Template part has been deleted or is unavailable: %s":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment de mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 ou n\u2019est pas disponible\u00a0: %s"],"Read more":["Lire la suite"],"Previous Page":["Page pr\u00e9c\u00e9dente"],"Next Page":["Page suivante"],"Close menu":["Fermer le menu"],"Open menu":["Ouvrir le menu"],"This content is password protected.":["Ce contenu est prot\u00e9g\u00e9 par un mot de passe."],"by %s":["par %s"],"(no title)":["(pas de titre)"],"Responses":["R\u00e9ponses"],"Response":["R\u00e9ponse"],"Responses to %s":["Commentaires sur\u00a0\u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb"],"Response to %s":["Commentaire sur \u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb"],"%s responses":["%s r\u00e9ponse","%s r\u00e9ponses"],"One response":["Une r\u00e9ponse"],"%1$s response to %2$s":["%1$s r\u00e9ponse \u00e0 %2$s","%1$s r\u00e9ponses \u00e0 %2$s"],"One response to %s":["Une r\u00e9ponse \u00e0 %s"],"Older Comments":["Commentaires plus anciens"],"Newer Comments":["Commentaires plus r\u00e9cents"],"Edit":["Modifier"],"Categories":["Cat\u00e9gories"],"%s Avatar":["Avatar de %s"],"The Footer template defines a page area that typically contains site credits, social links, or any other combination of blocks.":["Le mod\u00e8le de pied de page d\u00e9finit une zone de page qui contient typiquement les cr\u00e9dits du site, des liens de r\u00e9seaux sociaux, et tout autre combinaison de blocs."],"Footer":["Pied de page"],"The Header template defines a page area that typically contains a title, logo, and main navigation.":["Le mod\u00e8le d\u2019en-t\u00eate d\u00e9finit une zone de page qui contient typiquement un titre, un logo, ainsi que la navigation principale."],"Large":["Grande"],"Search":["Rechercher"],"Header":["En-t\u00eate"],"Background":["Arri\u00e8re-plan"],"Menus":["Menus"],"Settings":["R\u00e9glages"],"Menu":["Menu"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}